被寸係「娛圈玩具」 陳柏宇：玩具嚟形容我係幾creative

jason因住方丈同佢班fans呀

今晚新城勁爆頒獎禮陳柏宇摘3個獎，慶功宴上，陳柏宇成為焦點。問佢今年新城嘅成績係咪入行十年來最好？佢話:「都暫時係」可是問佢係咪大大增加商台叱咤嘅信心？佢竟然話:「咁又冇喎。始終自己嘅出發點都唔係嗰樣嘢。」陳柏宇又話：「每一年其實我都覺得自己冇乜機會去攞獎嘅，但今年受到大家嘅感染，搞到我都想投自己一票。」咁結果有冇投到？陳柏宇話:「咁又冇喎。」

日前張敬軒於網上發動「雷動計劃」，話自己夠票喇，呼籲大家投票陳柏宇。軒仔話:「我當然希望大家能投我一票，讓我也有上台的機會。但我在努力的同時，其他人也在努力，甚至比我更努力...... 我的一票，投了給這條『暓里』。」陳柏宇對此謂:「咁我又唔想當回禮咁，所以最後我係冇投到。我冇投票俾自己，亦都冇投俾任何人，不過有幫手呼籲。」佢仲話今日拎唔到男歌手金獎都冇唔開心。

講到健吾早前撰文講陳柏宇會淪為「娛圈玩具」，陳柏宇直言：「我有睇，有一個朋友send俾我囉，都只係得一個朋友send俾我，所以應該唔係太多人在意，覺得用『玩具』嚟形容我係幾creative，配搭幾新鮮。」佢解釋自己唔會嬲，因為大家都唔認識，完全冇介意，不過因為呢篇文章，就做咗少少research，知道對方原來覺得係一個教授，佢續言：「我覺得作為一個教授講嘅嘢唔使咁偏激，其實每個人都有支持者，我唔會評論人哋點寫我，我亦唔會嬲。」

條八婆好似係講師咋喎
俾佢做教授就仲誤人子弟...

咁狗公坤係乜？
棋子？

好大方
回應得體之餘仲可以大巴大巴車落健吾條撚人道

有無條柒頭健吾既原文睇？

有一個朋友send俾我囉，都只係得一個朋友send俾我，所以應該唔係太多人在意

話柏宇自我大真係笑話
拎獎方面我地班歌迷仲著緊過佢自己

「每年一月一日，我以為都沒有人再在乎。對啊，很多人都「懶係」話電台沒有人聽，電視沒有人睇。最後，電視台搞分豬肉頒獎禮，還是全城在談論。而一月一日叱吒給誰，又是大家在意的事。

無他的。悶而已。

其實我一直都有投票。但之前，我沒有出聲。無他的。因為我真的不太在乎。畢竟唱片公司的大員，歌手很多都認為我跟叱吒無關。我也樂得如此，起碼不用跟他們打交道。如果真的做到好東西，我就看看。而有好幾年，乏善足陳的東西充斥市場，唱不好跳不好的，對自己歌曲不太了解的，在台上唱歌荒腔走板的都可以上台。我就自可轉向聽日本歌或英文歌。

而這一兩年，我有點憤慨，原因是有時候，香港人因為政治熱，而選了一些不甚了了的歌。事實上，「品味」和「我最喜愛」，是沒有直接關係的。所以，很多時候「我最喜愛的」，就是大家喜愛。像《年少無知》，是不是真的一首「好好聽」的歌呢？那一秒，大家的氣氛到了而已。而《撐起雨傘》，現在聽回來，也許很多人只有痛，沒有被「打氣」的感覺。只是，那一年，又的確著實地得到大家的「最喜愛」。直至這一兩年，我會告訴大家投那一個，因為我覺得把音樂頒獎典禮回到娛樂的層面，對，聽歌，消費歌手的私生活，那就是香港式的娛樂。跟政治有關，只是令歌手更蹩腳。他們根本談不了政治，他們沒能力，看不到格局，惘然加入，粉身碎骨，就只有損手爛腳離場。回到娛樂的層面，搞一點無風起浪的是非，反而可以令他們走多一陣子。

像上年，吳業坤的例子很清楚了。有網民說，他只是大家的出氣袋。上年只是不想周柏豪、陳奕迅或張敬軒贏，所以就投給他。結果他那一天，領獎的時候，怕得要死，根本不知道如何處理。是運氣，也是風勢。香港人很喜歡「鋤強扶弱」，特首選舉全城圍打唐英年如是，雷動計劃不知就裏就投票如是。而強弱，很快就會轉換。這一秒你是雞蛋，下一秒你就是高牆。

這年，有好些人在說，陳柏宇做了很多年都應該要得獎。帶風勢者來了，那一秒我在想，陳柏宇是不是真的做得很好而沒有人看見呢？在演唱會上，觀眾如果期待他唱他十年前的歌，而他唱完之後說一句「其實我真係好憎呢Ｄ歌」，觀眾應該有什麼感覺呢？因為做得耐，就要畀獎佢，也許是「關愛座」風勢吧。所以，我好期待陳柏宇得獎，他自我那麼大，很快就會成為娛樂圈和娛樂版的另一件玩具，被大家先捧再殺。

香港的娛樂圈就是這樣子。人在江湖自身不由己。只要大家明白，任何人都只是一件工具，你不是人，你只是工具，所有人都可以被利用，被挑動。特首選舉又來了，看看什麼時候，大家又一窩鋒的去斬殺某些人，然後再受五年比梁特時代更可怕的日子吧。因為香港人愛鋤強扶弱，又不分強弱的根性，才造就今天的香港。這一點，我相信大家都很清楚，只是不敢說出來而已。

順道推下歌：《強弱》。今年很好聽的歌。

Ｐ．Ｓ． 有人說，方皓玟都做了很多年了，都應該得獎。其實，《你是你本身的傳奇》是去年的歌了。今年，我聽過她比較好的歌，是《終於好天氣》，和Rubberband一起唱那首。只是，今年流行「關愛座」，做得耐就應該有，希望方皓玟今年有吧？ 再另外，我最喜愛歌曲，跟最喜愛男女組合不同，是入場的選委才有權投的。看來，是肯買票入場的才會有。大眾究竟喜歡《女神》還是《矛盾一生》？兩首都是那麼意識不良的了。欣宜是不是時候得到「欣宜」的東西（對，欣宜的建構，一直都是鄭少秋沈殿霞的女兒，她都是時候要得到自己的東西了吧？）還是大家真的覺得那首怨男人不肯結婚的「終極港女歌」值得今年的「我最喜愛」，五五波，那就還看一月一號好了。」

Jason好波

講完好似無講過咁既柒文
七個字 香港人鍾意跟風 比佢寫到幾千字出黎個下好野
最後完全無論點 一句「我都係食花生算」做總結
依d茂利都係KOL...

屌 我有去睇佢演唱會 自己對陳柏宇有咩特別中意唔中意 只係女朋友要睇先一齊去
我睇第二場 佢都有講話唔中意佢以前既部分歌 但佢有接住解釋話呢d歌本身係好好 只係佢本身個人對愛情既諗法唔係咁負面 愛情係應該好開心之類
我聽完完全唔覺佢自大
倒返轉睇其實係健吾自大 覺得自己睇通世事 想做KOL影響人

Jason串某人無人理

睇完都唔知自己睇咗啲咩
講師啲質素下限去到咁低㗎咩

用陳柏宇同垃圾狗公比都戇撚鳩
健吾以為自己崇日就高尚D?訓啦柒頭皮

on99 kol

根本就係學生作文，格硬寫多一堆字充字數

其實佢真係成副小人相

條撚樣好快同陳柏宇合照扮fd

呢條肥柒日日強調自己同性戀既身份叫春

同時又批評人歧視同性戀

屌其實無人會無啦啦不停強調自己性取向

最撚歧視既係佢自己

煩膠到死

性傾向只係一個例子

想表達嘅係佢自大得黎唔客觀

淨係識擺高個姿勢扮先知

仲有好撚多例子

看倌可以再發掘下

健吾係咪晚晚同偽毒玩69
做到好似啲on9八婆幫男朋友開拖咁

Btw jason

坤狗同健吾狗今次比柏宇大巴大巴車落黎真係柒到不能

鐘意佢講日本既態度 崇優 又會批評下缺點
但佢睇政治真係好冇insight
至於今次呢單野玩具論就真係唔知點出黎
鳩捧隻棋

像上年，吳業坤的例子很清楚了。有網民說，他只是大家的出氣袋。上年只是不想周柏豪、陳奕迅或張敬軒贏，所以就投給他。

平行世界

搵人一齊狙擊佢

健吾條垃圾

四両撥千斤

之前條撚樣串左晴朗一天出發幾日。完全無撚口才，林海鋒小桃都唔想應鳩佢，今日再睇埋佢篇廢文，就連文筆都無。返屋企食屎啦，屌你老母～

老老實實，如果唔係有人轉載，真係唔知有篇咁嘅嘢…嘩眾取寵

唔係佢講陳柏宇我真係唔知有健吾呢個人
btw，請佢快啲安樂……

答得好大體

廣偉

吾你老母

成個薛芷倫咁

健吾算數啦，你幾崇日，日文幾叻，人地都唔會當你係日本人

利申：崇日，但自己一定係香港人

人地來生要做日本人呀

咁公平啲 本書唔係只係吹奏日本既

點解健吾同容樂其呢兩條撚屌仲未收皮

成鳩日係到懶係心水清咁

見到都覺得煩

2個都係圍爐撚

一個開po 一個和應 核突到

柏宇bb
健吾同偽毒坤可唔可以收皮

健吾真係on9
佢撐我首歌都係咁差話

容樂其隻癲狗
知唔知乜野叫做"識"？
用下腦都知陳柏宇係講緊同吾狗唔熟

我會唔會話我識劉德華呀？on9仔

健吾？ 邊撚到健呀睇過
小明使撚求獎呀，做人對得住天地良心，佢做首首兩唔係為出而出囉 收皮啦關愛座比你啲死廢柴坐就最岩啦廢中

教授好撚高級 幾十萬個月喎 佢有撚

健吾
容總
高登阿風
100毛盤菜
四個好鍾意圍爐取暖